%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\textbf{\Large{Corridas de prueba}}
\vspace{1em}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Para evaluar el funcionamiento, se ejecutó el programa con diversos archivos de entrada. Se invocó al programa utilizando
argumentos en línea de ordenes con archivos correctos e incorrectos. Cada archivo de entrada contiene un error en particular.
Los resultados obtenidos en cada prueba fueron:



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{3em}
\textbf{\large{Prueba 1}}
\vspace{1em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./PRUEBA1_ENTRADA} 
\caption{entrada1.txt.}
\label{fig:entrada1} 
\end{figure}
\vspace{1em}


La figura muestra el contenido del archivo de entrada. Se trada de una red simple con un solo nodo conectado a un cable modem
y un hub.

La respuesta del programa fue:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./PRUEBA1_SALIDA} 
\caption{salida1.txt.}
\label{fig:salida1} 
\end{figure}
\vspace{1em}
 
La primer línea muestra la invocación del programa. Se utilizaron las opciones -i y -o indicando los nombres de los
archivos de entrada y salida. El programa finalizó correctamente devolviendo un 0. El archivo salida1.txt es la
salida del programa y se observa el nombre de la red (Ejemplo), y la cantidad correcta de elementos y conexiones.


%no importa el orden de la llega de los argumentos en línea de ordenes


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{2em}
\textbf{\large{Prueba 2}}
\vspace{1em}

%Archivo vacío.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./PRUEBA2} 
\caption{Prueba 2.}
\label{fig:prueba2} 
\end{figure}
\vspace{1em}


Se ejecutó el programa con un archivo de entrada vacío. El programa repondió de forma esperada al no encontrar el
comando NetworkName seguido el nombre de red, enviando el mensaje correspondiente por el flujo de error 
\emph{stderr} y devolviendo un 1. 

%cerr
%exit 1


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{3em}
\textbf{\large{Prueba 3}}
\vspace{1em}

%Línea incorrecta
%la entrada es el flujo cin

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./PRUEBA3} 
\caption{Prueba 3.}
\label{fig:prueba3} 
\end{figure}
\vspace{1em}


El archivo de entrada3.txt contiene una línea incorrecta. Se invocó al programa con la opción -i -. Esto significa que 
el flujo de entrada debe ser el \emph{stdin} y el flujo de salida el \emph{stdout}. Por esto, se hace un \emph{pipe} con 
el archivo de entrada3.txt utilizando el comando \emph{cat}. El programa falla retornando un mensaje de error por el flujo
\emph{stderr}.
 
 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\textbf{\large{Prueba 4}}
\vspace{1em}

%NetworkElement repetidos

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./PRUEBA4} 
\caption{Prueba 4.}
\label{fig:prueba4} 
\end{figure}
\vspace{1em}

El comando \emph{cat} muestra el contenido del archivo entrada4.txt. Se observa que el elemento hub1 está repetido.
Se invoca al programa con las opciones -o y -i, mostrando que no importa el orden en los argumentos en línea de 
ordenes. El programa falla indicando el elemento repetido por el flujo \emph{stderr} y retornando un 1.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\textbf{\large{Prueba 5}}
\vspace{1em}


%NetworkElement no declarado.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./PRUEBA5} 
\caption{Prueba 5.}
\label{fig:prueba5} 
\end{figure}
\vspace{1em}

Se invocó al programa sin ningún argumento. Por defecto se establecieron los flujos \emph{stdin} y \emph{stdout}. El archivo
de entrada5.txt no tiene declarado el elemento CM1. Utilizando un \emph{pipe} se le pasa el archivo de entrada. El programa
falla indicando el elemento no declarado y retornando un 1.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\textbf{\large{Prueba 6}}
\vspace{1em}

%archivo vacío /dev/null


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./PRUEBA6} 
\caption{Prueba 6.}
\label{fig:prueba6} 
\end{figure}
\vspace{1em}

Nuevamente, se ejecutó el programa con un archivo de entrada vacío. El programa falló mostrando su respectivo error.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%Como resultado final de todas la pruebas, se verificó que el programa responde de forma adecuada ante una entrada
%correcta e incorrecta.
